逾半皇仁仔自認港人 34%對「中國人」不感正面

【新增短片】
皇仁書院今明兩日舉行156周年開放日，在學校禮堂內不少學會都在壁報板上展示自家製作項目，其中公民教育組在今年2月初，在校內以問卷訪問了535位學生，了解同學對香港社會現況和國民身份認同的看法。結果發現，有37.4%學生對香港落實一國兩制失去信心。公民教育組分析指，高中學生尢其傾向認為一國兩制未能妥善維護。此外，受訪者亦被問到對香港前景的看法，55.1%學生表示對政治前景最悲觀，有15.2%和13%則對民生和環境發展感到悲觀，整體而言，只有36.4%學生對個人將來感到樂觀。

對於國民身份認同方面，34%受訪學生對於「中國人」身份不感到正面，保持中立有39%，持相反意見則有27%。被問到最貼近自身身份的描述，56%學生認為是「香港人」，「中國香港人」和「香港中國人」分別有23%和13%，選擇「中國人」只有5%，調查反映學生認為出生地、文化和歸屬感是影響身份認同的重要因素。

有份策劃問卷調查的委員劉同學指，對調查結果不感到意外，但對於約三成「皇仁仔」對個人將來感到悲觀，「如果年輕人都對社會發展唔樂觀，其實都值得令人擔憂，我自己都好深感受」，他提到近年有立法會議員因人大釋法，被政府剝奪議員資格，令他反思「就算我係選民，我有冇能力去改變現況呢？即使我投咗個議員入去，可以佢都會因為政治因素未必可以延續議員身份」，令他感到香港政治前景感到悲觀。

校友區域法院法官李慶年獲邀為開幕禮演講，他提到法治是香港重要基石，強調法官要秉持「N無」精神，無畏、無懼、無私、無欺。他提到社交媒體近年經常到法官判決作出批評，但認為法官裁決從來不為討好任何人，亦不持任何政治取態。他又寄語師弟們「態度決定高度」，雖然自己出身貧窮家庭，但憑努力亦能主宰前途。

呢間學校幾開明
容許學生係開放日發表呢個34％同學「對中國人」不感正面的調查結果

有家底一讀完大學就變利益既得者

至九七以來，既得利益已經等同親中
亦都係至九七以來，香港人認係中國人只有減無增

所以奢望新一代香港人讀完大學後就一定會自然親中實屬弱智吹噓

窮更係反政府
有錢就彩你有味

66%跨境蝗童
灣仔區皇仁書院副校長趙善衡表示，今年在自行分配學位階段共收到約600份申請表，與去年相若，校方將於3月安排面試。

表達緊咩

考試考上癮

不過一個社會, 窮人佔9成, 有錢只佔1成

不愧係香港第一嘅中學

五毛吾系甘開心牙